<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../xslt/avventure.xsl"?>
<storie xmlns="http://www.storie.com" xmlns:xs="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xs:schemaLocation="http://www.storie.com storie.xsd">
	<storia id="1">
		<titolo>L'anello</titolo>
		<autore>Anonimo</autore>
		<descrizione>Un'avventura ricca di mistero. Aiuta l'ispettore Carnacky a risolvere il mistero di villa Anderson...Circola voce che in quella villa accadano strane cose la notte. Nel villaggio si pensa che la casa sia infestata da qualche spirito oscuro. Da quando si è sparsa la voce nessuno vuole più far visita alla famiglia Anderson per paura di venire aggredita dallo spirito oscuro. Per questo motivo la famiglia ha convocato il detective Carnacky. Ce la farai assumendo le vesti dell'investigatore dell'occulto a liberare la famiglia da questo spirito e farle riavere una vita normale?</descrizione>
		<incipit>Sei, ora, il detective dell'occulto Carnacky. Sei stato contattato dal sig. Anderson per un caso di 'infestazione'. Nella sua casa avvenivano strane cose: nel cuore di ogni notte la porta di una camera, da lui chiamata 'Camera Grigia', si apriva e sbatteva violentemente nonostante essa fosse chiusa a chiave e la chiave custodita in portineria.
			Ti trovi ora a Cheyne Walk, di fronte a casa Anderson per risolvere il caso...</incipit>
		<stanza id="1" inizio="true" fine="false" nome="giardino">
			<testoIniziale>Casa Anderson è una bella casa in stile vittoriano a due piani. Una torre ottogonale svetta al lato est della casa mentre una serie di tetti a spioventi a varie falde ricopre la casa. I muri in mattone sono ricoperti da edera rampicante. Puoi notare a Nord un vialetto di ingresso che conduce ad un portico in legno.
</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>nord</nome>
					<stanzaDestinazione>2</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
			<azione id="10">
				<verbo>entra</verbo>
				<oggetto>auto</oggetto>
				<sbloccataDa>9</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Non ha senso prendere l'auto. È piena notte e la porta della camera grigia sta sbattendo.Devi rientrare in casa e risolvere il mistero...</testoFallimento>
				<testoRisposta>Sei entrato nella Bentley.</testoRisposta>
				<sblocca>11</sblocca>
			</azione>
			<azione id="11">
				<verbo>accendi</verbo>
				<oggetto>auto</oggetto>
				<sbloccataDa>10</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Non puoi mettere in moto l'auto se devi ancora entrarci dentro!</testoFallimento>
				<testoRisposta>La tua Bentley si mette in moto.</testoRisposta>
			</azione>
			<azione id="35">
				<verbo>esci</verbo>
				<oggetto>auto</oggetto>
				<testoRisposta>Sei uscito dalla Bentley.</testoRisposta>
			</azione>
		</stanza>
		<stanza id="2" nome="portico">
			<testoIniziale>Il portico di casa Anderson è realizzato completamente in legno ed è ricoperto da edera rampicante. A nord la porta che conduce in casa. A fianco della porta puoi vedere il campanello.
</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>nord</nome>
					<oggettoNecessario>apriporta</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>La porta è chiusa a chiave.</testoFallimento>
					<stanzaDestinazione>3</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>sud</nome>
					<oggettoNecessario>riposo</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>Hai proprio bisogno di riposare.</testoFallimento>
					<stanzaDestinazione>1</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
			<azione id="1">
				<verbo>suona</verbo>
				<oggetto>campanello</oggetto>
				<oggettoOttenuto>apriporta</oggettoOttenuto>
				<testoRisposta>Il maggiordomo di casa Anderson ti viene ad aprire.
" Buonasera signor Carnacky, la stavo attendendo."
</testoRisposta>
				<sblocca>2</sblocca>
			</azione>
		</stanza>
		<stanza id="3" nome="soggiorno">
			<testoIniziale>Soggiorno di casa Anderson. Ci sono un tavolo, delle sedie, una dispensa e una libreria a muro. Puoi notare una rampa di scale che sale verso l'alto, a est la porta della stanza del maggiordomo mentre a ovest passando sotto un architrave puoi entrare nello studio del signor Anderson.
Il maggiordomo ti accompagna dentro.
</testoIniziale>
			<azione id="2">
				<sbloccataDa>1</sbloccataDa>
				<verbo>chiedi</verbo>
				<verbo>domanda</verbo>
				<verbo>interroga</verbo>
				<verbo>parla</verbo>
				<oggetto>maggiordomo</oggetto>
				<secondoOggetto>infestazione</secondoOggetto>
				<testoRisposta>
					" Tutte le notti verso mezzanotte la porta della camera grigia inizia a sbattere anche se la porta è chiusa a chiave e la chiave si trova in portineria. Si dice che parecchi anni fa, quando già si l'infestazione avveniva, vi furono strangolate la moglie e la figlia di un avo del signor Anderson che malauguratamente decisero di trascorrere la notte nella stanza. 
«Da allora nessuno ha più osato metter piede di notte nella stanza... Io stesso vi entro solo di giorno...
«Comunque vista l'ora le consiglio di andare a dormire nella camera degli ospiti, potrà iniziare le indagini domani. "
				</testoRisposta>
				<testoFallimento>Il maggiordomo non ti capisce.</testoFallimento>
			</azione>
			<azione id="51">
				<verbo>chiedi</verbo>
				<verbo>domanda</verbo>
				<verbo>interroga</verbo>
				<verbo>parla</verbo>
				<oggetto>maggiordomo</oggetto>
				<secondoOggetto>teca</secondoOggetto>
				<oggettoOttenuto>chiave</oggettoOttenuto>
				<testoRisposta>La teca appartiene alla famiglia Anderson. Ma forse ho con me qualcosa con me per aprirla. Eccole la chiave per aprire la teca.</testoRisposta>
				<sblocca>52</sblocca>
			</azione>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>sopra</nome>
					<stanzaDestinazione>4</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>sud</nome>
					<stanzaDestinazione>2</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
		</stanza>
		<stanza id="4" nome="corridoio">
			<testoIniziale>È il corridoio del piano superiore di casa Anderson. Ai muri sono appesi dei quadri che ritraggono avi della dinastia Anderson. A est puoi vedere la porta della camera grigia, a nord la porta della camera degli ospiti, a ovest la porta del bagno, verso il basso vi è una rampa di scale che porta nel soggiorno.
</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>sotto</nome>
					<oggettoNecessario>riposo</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>Hai proprio bisogno di riposare.</testoFallimento>
					<stanzaDestinazione>3</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>nord</nome>
					<oggettoNecessario>entraospiti</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>come puoi entrare nella stanza se non l'hai aperta?</testoFallimento>
					<stanzaDestinazione>5</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>ovest</nome>
					<stanzaDestinazione>6</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>est</nome>
					<oggettoNecessario>aspetta</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>La porta è chiusa a chiave!</testoFallimento>
					<testoRisposta>Appena ti avvicini alla porta della camera grigia una forza oscura ti afferra per il braccio...
</testoRisposta>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>sopra</nome>
					<oggettoNecessario>vialibera</oggettoNecessario>
					<stanzaDestinazione>13</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
			<azione id="3">
				<verbo>apri</verbo>
				<oggetto>porta</oggetto>
				<secondoOggetto>ospiti</secondoOggetto>
				<testoRisposta>Entra pure.</testoRisposta>
				<oggettoOttenuto>entraospiti</oggettoOttenuto>
				<sbloccs>4</sbloccs>
			</azione>
			<azione id="8">
				<verbo>aspetta</verbo>
				<sbloccataDa>7</sbloccataDa>
				<testoRisposta>Il tempo passa.
Una forza oscura ti sta tirando per il braccio. Vuole trascinarti dentro la camera grigia. Stai cercando di resistere e di tirarti indietro ma la forza è troppo forte.
Se non fai qualcosa nel giro di pochi secondi sarai morto. </testoRisposta>
				<sblocca>9</sblocca>
			</azione>
			<azione id="9">
				<verbo>urla</verbo>
				<sbloccataDa>8</sbloccataDa>
				<testoRisposta>Non appena sente le tue grida, il maggiordomo sale in corridoio e con un enorme sforzo ti tira indietro liberandoti dalla morsa della forza. In uno stato di semiincoscienza ti riporta nella camera degli ospiti.Oramai si è fatta l'alba e la porta ha smesso di sbattere. Non vi è più pericolo. Ora, per affrontare il mistero della camera grigia devi andare a casa tua a recuperare tutto il materiale necessario...
</testoRisposta>
				<sblocca>10</sblocca>
			</azione>
			<azione id="36">
				<verbo>apri</verbo>
				<oggetto>porta</oggetto>
				<secondoOggetto>grigia</secondoOggetto>
				<oggettoOttenuto>vialibera</oggettoOttenuto>
				<testoRisposta>Hai aperto la porta. Ora, salendo le scale puoi accedere alla camera grigia.</testoRisposta>
			</azione>
		</stanza>
		<stanza id="6" nome="bagno">
			<testoIniziale>È il bagno di casa Anderson. Puoi vedere uno specchio, un lavandino, un bidet e una toilette.</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>est</nome>
					<stanzaDestinazione>4</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
		</stanza>
		<stanza id="7" nome="camera degli ospiti">
			<testoIniziale>Sei nella camera degli ospiti della signora Anderson. La camera da letto degli ospiti della casa Anderson è arredata con un letto, un comodino, un armadio e un quadro che raffigura uno degli avi del signor Anderson. A sud puoi vedere la porta che conduce nel corridoio.
</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>sud</nome>
					<oggettoNecessario>riposo</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>Hai proprio bisogno di riposare.</testoFallimento>
					<stanzaDestinazione>4</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
			<azione id="4">
				<verbo>entra</verbo>
				<oggetto>letto</oggetto>
				<testoRisposta>Ti trovi dentro il letto.</testoRisposta>
				<sbloccataDa>3</sbloccataDa>
				<sblocca>5</sblocca>
			</azione>
			<azione id="5">
				<verbo>dormi</verbo>
				<sbloccataDa>4</sbloccataDa>
				<testoRisposta>Sei entrato nel letto e, a fatica, a causa di quello che ti ha detto il maggiordomo riesci a prendere sonno...
Improvvisamente,sarà circa mezzanotte, inizi a sentire sbattere la porta della camera grigia... THUD... THUD... THUD......
</testoRisposta>
				<sblocca>6</sblocca>
			</azione>
			<azione id="6">
				<verbo>dormi</verbo>
				<sbloccataDa>5</sbloccataDa>
				<testoRisposta>La porta continua a sbattere , non riesci a dormire.Forse sarebbe il caso di andare a controllare la situazione nel corridoio.
</testoRisposta>
				<oggettoOttenuto>aspetta</oggettoOttenuto>
				<sblocca>7</sblocca>
			</azione>
			<azione id="7">
				<verbo>esci</verbo>
				<oggetto>letto</oggetto>
				<sbloccataDa>6</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Sei troppo stanco per alzarti dal letto, hai bisogno di dormire.</testoFallimento>
				<testoRisposta>Sei uscito dal letto.</testoRisposta>
				<oggettoOttenuto>riposo</oggettoOttenuto>
			</azione>
		</stanza>
		<stanza id="13" nome="camera grigia" fine="true">
			<testoIniziale>All'apparenza la camera non ha nulla di anormale o di pauroso. È arredata come una normale camera da letto con un letto matrimoniale, due comodini e un armadio. È il momento di mettere in pratica l'esorcismo che hai imparato quando sei tornato nel tuo studio.</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>sotto</nome>
					<testoRisposta>Hai sceso le scale della camera grigia. Ad ovest vedi la porta per uscire dalla camera.</testoRisposta>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>ovest</nome>
					<stanzaDestinazione>4</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
			<azione id="37">
				<verbo>disegna</verbo>
				<verbo>scrivi</verbo>
				<oggetto>pentacolo</oggetto>
				<testoRisposta>Disegni il pentacolo per terra.Ormai è pomeriggio tardi.</testoRisposta>
				<sblocca>38</sblocca>
			</azione>
			<azione id="38">
				<verbo>metti</verbo>
				<verbo>posa</verbo>
				<verbo>appoggia</verbo>
				<oggetto>boccetta</oggetto>
				<secondoOggetto>pentacolo</secondoOggetto>
				<sbloccataDa>37</sbloccataDa>
				<sbloccataDa>38</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Devi essere in possesso della boccetta di acqua santa e devi aver disegnato il pentacolo!</testoFallimento>
				<testoRisposta>Hai messo la boccetta di acqua santa dentro il pentacolo. Stanno calando le tenebre. Perchè l'esorcismo abbia effetto devi essere al centro del pentacolo.</testoRisposta>
				<sblocca>39</sblocca>
			</azione>
			<azione>
				<verbo>entra</verbo>
				<verbo>vai</verbo>
				<oggetto>pentacolo</oggetto>
				<sbloccataDa>38</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Sei sicuro di aver eseguito il rituale nel modo giusto?</testoFallimento>
				<testoRisposta>Ti trovi dentro il pentacolo. Dentro il pentacolo puoi vedere la boccetta di acqua santa. Ormai si è fatta notte. Tra poco potrebbe essere pericoloso stare nella stanza. Non ti resta che aspettare...</testoRisposta>
				<sblocca>40</sblocca>
			</azione>
			<azione id="40">
				<verbo>aspetta</verbo>
				<verbo>attendi</verbo>
				<sbloccataDa>39</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Sei sicuro di aver eseguito il rituale nel modo giusto?</testoFallimento>
				<testoRisposta>Il tempo passa. Improvvisamente incomincia a spirare un vento gelido.</testoRisposta>
				<sblocca>41</sblocca>
			</azione>
			<azione id="41">
				<verbo>aspetta</verbo>
				<verbo>attendi</verbo>
				<sbloccataDa>40</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Sei sicuro di aver eseguito il rituale nel modo giusto?</testoFallimento>
				<testoRisposta>Il tempo passa. Dal nulla si incomincia a definire un'ombra mostruosa. Sta prendendo la forma di una mano gigantesca.</testoRisposta>
				<sblocca>42</sblocca>
			</azione>
			<azione id="42">
				<verbo>aspetta</verbo>
				<verbo>attendi</verbo>
				<sbloccataDa>41</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Sei sicuro di aver eseguito il rituale nel modo giusto?</testoFallimento>
				<testoRisposta>Il tempo passa. L'ombra a forma di mano gigantesca prova ad afferrarti ma viene respinta dal pentacolo.</testoRisposta>
				<sblocca>43</sblocca>
			</azione>
			<azione id="43">
				<verbo>aspetta</verbo>
				<verbo>attendi</verbo>
				<sbloccataDa>42</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Sei sicuro di aver eseguito il rituale nel modo giusto?</testoFallimento>
				<testoRisposta>Il tempo passa. L'ombra ritenta di afferarti ma il potere del pentacolo la respinge.</testoRisposta>
				<sblocca>44</sblocca>
			</azione>
			<azione id="44">
				<verbo>aspetta</verbo>
				<verbo>attendi</verbo>
				<sbloccataDa>43</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Sei sicuro di aver eseguito il rituale nel modo giusto?</testoFallimento>
				<testoRisposta>Il tempo passa. Ormai si sta facendo giorno, l'ombra gira intorno al pentacolo ma viene respinta ogni volta che si avvicina.</testoRisposta>
				<sblocca>45</sblocca>
			</azione>
			<azione id="45">
				<verbo>aspetta</verbo>
				<verbo>attendi</verbo>
				<sbloccataDa>44</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Sei sicuro di aver eseguito il rituale nel modo giusto?</testoFallimento>
				<testoRisposta>Il tempo passa. Non appena spuntano i primi raggi del sole l'ombra a forma di mano gigantesca si ritira apparentemente svanendo nel muro a lato del letto. Forse ti conviene aspettare ancora un pò</testoRisposta>
				<sblocca>46</sblocca>
			</azione>
			<azione id="46">
				<verbo>aspetta</verbo>
				<verbo>attendi</verbo>
				<sbloccataDa>45</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Sei sicuro di aver eseguito il rituale nel modo giusto?</testoFallimento>
				<testoRisposta>Il tempo passa.
Oramai non c'è più pericolo, puoi anche uscire dal pentacolo.
</testoRisposta>
				<sblocca>47</sblocca>
			</azione>
			<azione id="47">
				<verbo>esci</verbo>
				<oggetto>pentacolo</oggetto>
				<sbloccataDa>46</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Devi aspettare ancora un pò.</testoFallimento>
				<testoRisposta>Sei uscito dal pentacolo. Per terra, puoi vedere disegnato un pentacolo. Al centro del pentacolo vedi una boccetta di acqua santa. Controlla bene la stanza. A volte i muri non vengono notati ma racchiudono qualcosa d'interessante.</testoRisposta>
				<sblocca>48</sblocca>
			</azione>
			<azione id="48">
				<verbo>ispeziona</verbo>
				<verbo>esamina</verbo>
				<verbo>controlla</verbo>
				<oggetto>muro</oggetto>
				<sbloccataDa>47</sbloccataDa>
				<testoRisposta>È il muro della camera grigia. È ricoperto da carta da parati. In corrispondenza della zona in cui è sparita l'ombra mostruosa noti un rigonfiamento della carta da parati.</testoRisposta>
				<sblocca>49</sblocca>
			</azione>
			<azione id="49">
				<verbo>strappa</verbo>
				<verbo>togli</verbo>
				<oggetto>carta</oggetto>
				<sbloccataDa>48</sbloccataDa>
				<testoRisposta>Strappi la carta da parati dietro il letto. Al di sotto della carta si rivela un'antica teca.</testoRisposta>
				<sblocca>50</sblocca>
			</azione>
			<azione id="50">
				<verbo>apri</verbo>
				<oggetto>teca</oggetto>
				<sbloccataDa>49</sbloccataDa>
				<testoRisposta>Sembra essere chiusa a chiave. Magari il maggiordomo ne sa qualcosa...</testoRisposta>
			</azione>
			<azione id="52">
				<verbo>apri</verbo>
				<oggetto>teca</oggetto>
				<sbloccataDa>51</sbloccataDa>
				<testoRisposta>Sei riuscito ad aprire la teca. Chissá cosa nasconde al suo interno...</testoRisposta>
				<sblocca>53</sblocca>
			</azione>
			<azione id="53">
				<verbo>guarda</verbo>
				<oggetto>teca</oggetto>
				<sbloccataDa>52</sbloccataDa>
				<testoRisposta>Dentro la teca vedi un anello. Potrebbe centrare qualcosa con il pentacolo.</testoRisposta>
				<sblocca>54</sblocca>
			</azione>
			<azione id="54">
				<verbo>prendi</verbo>
				<verbo>afferra</verbo>
				<oggetto>anello</oggetto>
				<sbloccataDa>53</sbloccataDa>
				<oggettoOttenuto>anello</oggettoOttenuto>
				<testoFallimento>Come puoi prendere qualcosa senza aver guardato nella teca?</testoFallimento>
				<testoRisposta>Preso.</testoRisposta>
				<sblocca>55</sblocca>
			</azione>
			<azione id="55">
				<verbo>posa</verbo>
				<verbo>metti</verbo>
				<verbo>appoggia</verbo>
				<oggetto>anello</oggetto>
				<sbloccataDa>54</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Prima devi prendere l'anello dalla teca.</testoFallimento>
				<testoRisposta>Hai messo l'anello dentro il pentacolo. Cosa succederá adesso?</testoRisposta>
				<sblocca>56</sblocca>
			</azione>
			<azione id="56">
				<verbo>aspetta</verbo>
				<verbo>attendi</verbo>
				<sbloccataDa>55</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Forse non hai eseguito il rituale nel modo corretto.</testoFallimento>
				<testoRisposta>Il tempo passa. Una volta deposto l'anello nel pentacolo, attendi pazientemente che arrivi la notte.</testoRisposta>
				<sblocca>57</sblocca>
			</azione>
			<azione id="57">
				<verbo>aspetta</verbo>
				<verbo>attendi</verbo>
				<sbloccataDa>56</sbloccataDa>
				<testoRisposta>Il tempo passa. Appena calano le tenebre un atmosfera sinistra avvolge la stanza.</testoRisposta>
				<sblocca>58</sblocca>
			</azione>
			<azione id="58">
				<verbo>aspetta</verbo>
				<verbo>attendi</verbo>
				<sbloccataDa>57</sbloccataDa>
				<testoRisposta>Il tempo passa. Dall'anello incomincia a spirare un vento gelido.</testoRisposta>
				<sblocca>59</sblocca>
			</azione>
			<azione id="59">
				<verbo>aspetta</verbo>
				<verbo>attendi</verbo>
				<sbloccataDa>58</sbloccataDa>
				<testoRisposta>Il tempo passa. Dall'anello si incomincia a definire un'ombra mostruosa.</testoRisposta>
				<sblocca>60</sblocca>
			</azione>
			<azione id="60">
				<verbo>aspetta</verbo>
				<verbo>attendi</verbo>
				<sbloccataDa>59</sbloccataDa>
				<testoRisposta>Il tempo passa. L'ombra prende la forma di una mano gigantesca.</testoRisposta>
				<sblocca>61</sblocca>
			</azione>
			<azione id="61">
				<verbo>aspetta</verbo>
				<verbo>attendi</verbo>
				<sbloccataDa>60</sbloccataDa>
				<testoRisposta>Il tempo passa. L'ombra dalla forma di mano gigantesca vuole raggiungerti ma è intrappolata all'interno del pentacolo. Non sai cosa fare per eliminare lo spirito malvaglio...ora ricordi! Hai ancora con te la bottiglietta di acqua sulfurea...</testoRisposta>
				<sblocca>62</sblocca>
			</azione>
			<azione id="62">
				<verbo>versa</verbo>
				<oggetto>acqua</oggetto>
				<secondoOggetto>pentacolo</secondoOggetto>
				<sbloccataDa>61</sbloccataDa>
				<sbloccataDa>29</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Non hai ancora preso le bottiglietta di acqua sulfurea che era nel tuo studio? Corri a casa a prenderla!</testoFallimento>
				<testoRisposta>Non appena versi l'acqua sulfurea l'ombra a forma di mano gigantesca svanisce nel nulla! Sei riuscito a debellare l'infestazione! Grazie a te la famiglia Anderson è salva!</testoRisposta>
			</azione>
		</stanza>
		<stanza id="8" nome="Cheyne walk">
			<testoIniziale>È la strada che porta a casa Carnacky, da casa Anderson, e viceversa. Proseguendo verso est puoi raggiungere casa Carnacky.
</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>est</nome>
					<stanzaDestinazione>9</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>ovest</nome>
					<stanzDestinazione>1</stanzDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
		</stanza>
		<stanza id="9" nome="Branson street">
			<testoIniziale>È la strada che porta a casa Carnacky, da casa Anderson, e viceversa. Proseguendo verso est puoi raggiungere casa Carnacky.</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>est</nome>
					<stanzaDestinazione>10</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>ovest</nome>
					<stanzDestinazione>8</stanzDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
		</stanza>
		<stanza id="10" nome="Oxford street ">
			<testoIniziale>È la strada che porta a casa Carnacky, da casa Anderson, e viceversa. Proseguendo verso est puoi raggiungere casa Carnacky.</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>est</nome>
					<testoRisposta>Ti trovi davanti a casa Carnacky.</testoRisposta>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>nord</nome>
					<oggettoNecessario>gambe</oggettoNecessario>
					<stanzaDestinazione>11</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>ovest</nome>
					<stanzDestinazione>9</stanzDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
			<azione id="12">
				<verbo>esci</verbo>
				<oggetto>auto</oggetto>
				<oggettoOttenuto>gambe</oggettoOttenuto>
				<testoRisposta>Sei uscito dalla Bentley.</testoRisposta>
				<sblocca>13</sblocca>
			</azione>
		</stanza>
		<stanza id="11" nome="casa Carnacky">
			<testoIniziale>Ti trovi davanti a casa Carnacky.È la tua dolce casa.  una bella casa a due piani con una terrazza e un giardino. A Nord puoi vedere la porta d'ingresso. 
La tua Bentley rosso fiammante è parcheggiata qui di fronte.</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>nord</nome>
					<oggettoNecessario>apertura</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>La porta è chiusa a chiave.</testoFallimento>
					<stanzaDestinazione>12</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>ovest</nome>
					<oggettoNecessario>ritorno</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>Non ti conviene andare da nessuna parte senza l'auto. La strada da fare è lunga.</testoFallimento>
					<stanzaDestinazione>10</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
			<azione id="13">
				<verbo>apri</verbo>
				<oggetto>porta</oggetto>
				<secondoOggetto>chiave</secondoOggetto>
				<testoRisposta>Ora la porta di casa tua non è più chiusa a chiave.</testoRisposta>
				<sbloccataDa>12</sbloccataDa>
			</azione>
			<azione id="34">
				<verbo>entra</verbo>
				<oggetto>auto</oggetto>
				<oggettoOttenuto>ritorno</oggettoOttenuto>
			</azione>
		</stanza>
		<stanza id="12" nome="ingresso">
			<testoIniziale>A lato della porta puoi notare un attaccapanni. A nord c'è il passaggio che conduce al tuo studio.
Sopra l'attaccapanni vi è un cappotto.
</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>nord</nome>
					<oggettoNecessario>gessetto</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>Senti che ti manca qualcosa...Prova a controllare meglio nella stanza.</testoFallimento>
					<stanzaDestinazione>13</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>sud</nome>
					<stanzaDestinazione>11</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
			<azione id="14">
				<verbo>guarda</verbo>
				<verbo>esamina</verbo>
				<verbo>ispeziona</verbo>
				<verbo>controlla</verbo>
				<oggetto>cappotto</oggetto>
				<sblocca>15</sblocca>
				<testoRisposta>Dentro il cappotto vedi un gessetto.</testoRisposta>
			</azione>
			<azione id="15">
				<sbloccataDa>14</sbloccataDa>
				<verbo>prendi</verbo>
				<verbo>afferra</verbo>
				<oggetto>gessetto</oggetto>
				<oggettoOttenuto>gessetto</oggettoOttenuto>
				<testoRisposta>Preso.</testoRisposta>
			</azione>
		</stanza>
		<stanza id="13" nome="studio">
			<testoIniziale>È il tuo studio in cui hai trascorso tante ore di lavoro. È arredato con una scrivania, una libreria, una curiosa statua maya e un vaso di piante esotiche.</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>sud</nome>
					<oggettoNecessario>libro</oggettoNecessario>
					<oggettoNecessario>boccetta</oggettoNecessario>
					<oggettoNecessario>bottiglia</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>Non hai ancora trovato quello che cercavi. Guarda meglio nello studio.</testoFallimento>
					<stanzaDestinazione>12</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
			<azione id="16">
				<verbo>ispeziona</verbo>
				<verbo>esamina</verbo>
				<verbo>controlla</verbo>
				<verbo>guarda</verbo>
				<oggetto>scrivania</oggetto>
				<testoRisposta>È la tua scrivania in legno su cui usualmente lavori. La scrivania è ricolma di carte e tuoi appunti. Puoi notare sulla sinistra della scrivania un cassetto.
</testoRisposta>
			</azione>
			<azione id="17">
				<sbloccataDa>16</sbloccataDa>
				<verbo>ispeziona</verbo>
				<verbo>esamina</verbo>
				<verbo>controlla</verbo>
				<verbo>guarda</verbo>
				<oggetto>carte</oggetto>
				<sblocca>18</sblocca>
				<sblocca>19</sblocca>
				<testoRisposta>Sono le tue carte e appunti. Tra di esse un foglio desta la tua attenzione.</testoRisposta>
			</azione>
			<azione id="18">
				<sbloccataDa>17</sbloccataDa>
				<verbo>prendi</verbo>
				<verbo>afferra</verbo>
				<oggetto>foglio</oggetto>
				<oggettoOttenuto>foglio</oggettoOttenuto>
				<testoRisposta>Preso.</testoRisposta>
				<sblocca>22</sblocca>
			</azione>
			<azione id="19">
				<sbloccataDa>17</sbloccataDa>
				<verbo>apri</verbo>
				<oggetto>cassetto</oggetto>
				<testoRisposta>Hai aperto il cassetto, trovando una lampada a infrarossi.</testoRisposta>
				<sblocca>20</sblocca>
			</azione>
			<azione id="20">
				<sbloccataDa>19</sbloccataDa>
				<verbo>prendi</verbo>
				<oggetto>lampada</oggetto>
				<oggettoOttenuto>lampada</oggettoOttenuto>
				<testoRisposta>Presa.</testoRisposta>
				<testoFallimento>Prima dovresti aprire il cassetto.</testoFallimento>
				<sblocca>21</sblocca>
			</azione>
			<azione id="21">
				<sbloccataDa>20</sbloccataDa>
				<verbo>accendi</verbo>
				<oggetto>lampada</oggetto>
				<testoRisposta>È già accesa.</testoRisposta>
				<sblocca>22</sblocca>
			</azione>
			<azione id="22">
				<verbo>illumina</verbo>
				<oggetto>foglio</oggetto>
				<secondoOggetto>lampada</secondoOggetto>
				<sbloccataDa>18</sbloccataDa>
				<sbloccataDa>22</sbloccataDa>
				<oggettoOttenuto>combinazione</oggettoOttenuto>
				<testoFallimento>Senti che ti manca qualcosa...esplora meglio la scrivania o il cassetto.</testoFallimento>
				<testoRisposta>Alla luce della tua lampada a infrarossi l'alone che ricopre il numero della combinazione sparisce. 
Puoi leggere il numero della combinazione: 4667.
</testoRisposta>
				<sblocca>26</sblocca>
			</azione>
			<azione id="23">
				<verbo>ispeziona</verbo>
				<verbo>esamina</verbo>
				<verbo>controlla</verbo>
				<oggetto>statua</oggetto>
				<testoRisposta>È una curiosa statua maya che hai portato da uno dei tanti viaggi che hai effettuato. Puoi notare tra la testa e il resto della statua una incavatura.</testoRisposta>
				<sblocca>24</sblocca>
			</azione>
			<azione id="24">
				<sbloccataDa>23</sbloccataDa>
				<verbo>gira</verbo>
				<verbo>ruota</verbo>
				<oggetto>testa</oggetto>
				<secondoOggetto>statua</secondoOggetto>
				<testoRisposta>Improvvisamente la libreria inizia a muoversi rilevando dietro di sè la tua cassaforte!!!</testoRisposta>
				<sblocca>25</sblocca>
				<sblocca>26</sblocca>
			</azione>
			<azione id="25">
				<verbo>apri</verbo>
				<oggetto>cassaforte</oggetto>
				<testoRisposta>Per aprire la cassaforte devi inserire la combinazione.</testoRisposta>
			</azione>
			<azione id="26">
				<sbloccataDa>24</sbloccataDa>
				<sbloccataDa>22</sbloccataDa>
				<verbo>inserisci</verbo>
				<verbo>scrivi</verbo>
				<oggetto>4667</oggetto>
				<testoFallimento>Devi scrivere il codice della combinazione!</testoFallimento>
				<testoRisposta>Non appena inserisci l'ultimo numero della combinazione, avverti un secco scatto e la cassaforte si apre.
Dentro la cassaforte vedi il libro degli esorcismi, una boccetta di acqua santa e una bottiglia di acqua sulfurea.</testoRisposta>
				<sblocca>27</sblocca>
				<sblocca>28</sblocca>
				<sblocca>29</sblocca>
			</azione>
			<azione id="27">
				<sbloccataDa>26</sbloccataDa>
				<verbo>prendi</verbo>
				<verbo>afferra</verbo>
				<oggetto>libro</oggetto>
				<oggettoOttenuto>libro</oggettoOttenuto>
				<testoRisposta>Preso.</testoRisposta>
				<sblocca>30</sblocca>
				<sblocca>31</sblocca>
			</azione>
			<azione id="28">
				<sbloccataDa>26</sbloccataDa>
				<verbo>prendi</verbo>
				<verbo>afferra</verbo>
				<oggetto>boccetta</oggetto>
				<oggettoOttenuto>boccetta</oggettoOttenuto>
				<testoRisposta>Presa.</testoRisposta>
				<sblocca>38</sblocca>
			</azione>
			<azione id="29">
				<sbloccataDa>26</sbloccataDa>
				<verbo>prendi</verbo>
				<verbo>afferra</verbo>
				<oggetto>bottiglia</oggetto>
				<oggettoOttenuto>bottiglia</oggettoOttenuto>
				<testoRisposta>Presa.</testoRisposta>
				<sblocca>62</sblocca>
			</azione>
			<azione id="30">
				<verbo>leggi</verbo>
				<verbo>guarda</verbo>
				<oggetto>libro</oggetto>
				<testoRisposta>È il tuo libro degli esorcismi. Per consultare gli argomenti che ti interessano usa la seguente frase: cerca argomento libro.</testoRisposta>
				<sbloccataDa>27</sbloccataDa>
			</azione>
			<azione id="31">
				<verbo>cerca</verbo>
				<oggetto>infestazione</oggetto>
				<secondoOggetto>libro</secondoOggetto>
				<sbloccataDa>27</sbloccataDa>
				<testoRisposta>In posti in cui si ritiene vi siano delle forze o presenze innaturali o malefiche è necessario proteggersi attraverso il rituale di Saamaa.</testoRisposta>
				<sblocca>32</sblocca>
				<sblocca>33</sblocca>
			</azione>
			<azione id="32">
				<verbo>cerca</verbo>
				<oggetto>saamaa</oggetto>
				<secondoOggetto>libro</secondoOggetto>
				<sbloccataDa>31</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Devi prima informarti sull'infestazione.</testoFallimento>
				<testoRisposta>Il rituale di Saamaa prevede una serie di accorgimenti per proteggersi da forze o presenze innaturali o malefiche. Alcuni di questi accorgimenti sono il pentacolo e una boccetta di acqua santa. Per proteggersi è necessario disegnare per terra un pentacolo, una stella a cinque punte inscritta in un cerchio. Al centro di questo pentacolo bisogna disporre una boccetta di acqua santa. Entrando nello spazio definito da questo pentacolo si è protetti da forze o presenze malvagie. Una volta individuata la causa dell'infestazione occorre imprigionarla all'interno del pentacolo e, quando la forza malvagia si è manifestata, bisogna annientarla versandole addosso dell'acqua sulfurea. Bisogna fare attenzione: una volta che l'infestazione si è manifestata all'interno del pentacolo si ha a disposizione un solo tentativo per distruggerla, in quanto il pentacolo una seconda volta non sará in grado di trattenerla. Adesso sei pronto per ritornare a casa Anderson.</testoRisposta>
			</azione>
			<azione id="33">
				<verbo>cerca</verbo>
				<oggetto>pentacolo</oggetto>
				<secondoOggetto>libro</secondoOggetto>
				<sbloccataDa>31</sbloccataDa>
				<testoFallimento>Devi prima informarti sull'infestazione.</testoFallimento>
				<testoRisposta>Il rituale di Saamaa prevede una serie di accorgimenti per proteggersi da forze o presenze innaturali o malefiche. Alcuni di questi accorgimenti sono il pentacolo e una boccetta di acqua santa. Per proteggersi è necessario disegnare per terra un pentacolo, una stella a cinque punte inscritta in un cerchio. Al centro di questo pentacolo bisogna disporre una boccetta di acqua santa. Entrando nello spazio definito da questo pentacolo si è protetti da forze o presenze malvagie. Una volta individuata la causa dell'infestazione occorre imprigionarla all'interno del pentacolo e, quando la forza malvagia si è manifestata, bisogna annientarla versandole addosso dell'acqua sulfurea. Bisogna fare attenzione: una volta che l'infestazione si è manifestata all'interno del pentacolo si ha a disposizione un solo tentativo per distruggerla, in quanto il pentacolo una seconda volta non sará in grado di trattenerla. Adesso sei pronto per ritornare a casa Anderson.</testoRisposta>
			</azione>
		</stanza>
		<valutazione>
			<numero>4</numero>
		</valutazione>
		<valutazione>
			<numero>1</numero>
		</valutazione>
		<valutazione>
			<numero>3</numero>
		</valutazione>
		<recensione>
			<titolo>Molto bella</titolo>
			<testo>La storia mi è piaciuta molto, l'ho trovata ricca di mistero e, anche se lunga, è stata appassionante e molto piacevole da giocare. È una storia adatta a chi vuole risolvere enigmi ed è attratto da luoghi oscuri.</testo>
			<utente>Gaio Pallino</utente>
			<data>2012-03-16</data>
		</recensione>
		<recensione>
			<titolo>Brutta</titolo>
			<testo>Storia troppo lunga e noiosa. Anche se c'è un pò di mistero non si è portati a giocarla. Inoltre non la ritengo interessante nè facile da giocare.</testo>
			<utente>Riccardo Scarso</utente>
			<data>2011-09-25</data>
		</recensione>
	
<valutazione>
<numero>2</numero>
</valutazione>


<recensione>
<titolo>ciao</titolo>

<testo>ciaooè</testo>

<utente>ciao</utente>
<data>2012-03-26</data>
</recensione>



<valutazione>
<numero>5</numero>
</valutazione>




</storia>
	<storia id="2">
		<titolo>La principessa Melissa</titolo>
		<autore>Laura Varagnolo</autore>
		<descrizione>Una favola in cui le cose vanno un pò al contrario. Melissa è la pricipessa del regno stellato. Ormai per lei è giunta l'ora di sposarsi con il suo principe per condurre il regno al posto di sua madre, la regina Stella. I preparativi per il matrimonio stavano inziando e Melissa non vedeva l'ora di sposare Lorenzo, quando un giorno Lorenzo è scomparso nel nulla...Nel regno gira voce che il suo principe sia stato rapito dalla regina Cuor Di Pietra, regina di Florilandia. Melissa sa benissimo che l'esistenza della regina Cuor Di Pietra è solo una leggenda ma non sa come trovare Lorenzo. Dopo aver provato in tutti i modi a contattarlo con il suo smartphone Melissa decide di andare in cerca di lui. La regina Cuor Di Pietra esisterá sul serio? Melissa riuscirá a trovare e sposare Lorenzo?</descrizione>
		<incipit>Sei la principessa melissa ed hai appena deciso di andare a cercare il tuo principe. Ti trovi davanti alla porta della sala del trono in cui si trova tua madre, la regina Stella. Per andare a cercare Lorenzo devi prima chiederle il premesso...</incipit>
		<stanza id="1" inizio="true" fine="false" nome="corridoio del palazzo reale">
			<testoIniziale>Di fronte a te c'è il portone, anche se sei una principessa moderna hai comunque ricevuto un'educazione impeccabile. Scendendo le scale puoi accedere all'atrio del palazzo.</testoIniziale>
			<azione id="1">
				<verbo>bussa</verbo>
				<oggetto>porta</oggetto>
				<testoRisposta>" Entra pure Melissa. " La regina Stella ti fa entrate. A nord vedi l'ingresso della stanza. </testoRisposta>
				<oggettoOttenuto>accedistanza</oggettoOttenuto>
			</azione>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>nord</nome>
					<oggettoNecessario>accediStanza</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>L'educazione che hai ricevuto ti impone di bussare alla porta prima di entrare in una stanza.</testoFallimento>
					<stanzaDestinazione>2</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>sotto</nome>
					<oggettoNecessario>permesso</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>Non hai il permesso della regina Stella per intraprendere la ricerca del principe Lorenzo.</testoFallimento>
					<stanzaDestinazione>3</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
		</stanza>
		<stanza id="2" nome="stanza della regina Stella">
			<testoIniziale>Sei nella stanza della regina Stella. A sud vedi la porta da cui sei entrata, davanti a te la regina risiede nel suo trono pronta ad ascoltarti.</testoIniziale>
			<azione id="2">
				<verbo>chiedi</verbo>
				<oggetto>permesso</oggetto>
				<secondoOggetto>regina</secondoOggetto>
				<oggettoOttenuto>permesso</oggettoOttenuto>
				<oggettoOttenuto>guardie</oggettoOttenuto>
				<testoRisposta>" Capisco le tue ragioni figlia mia. A malincuore ti do il permesso di partire alla ricerca del principe Lorenzo. Ti prego però di accettare una scorta di guardie del palazzo reale, che ti aiuteranno quando sarai in difficoltà. Inoltre pretendo di essere aggiornata sulle tue azioni, tramite messaggi o telefonate. Prendi le chiavi della tua auto e ricorda che il futuro del regno stellato sei tu, non deve accaderti niente di male. Se la ricerca di Lorenzo si rivelerà troppo difficoltosa ritorna indietro. " A questo punto puoi procedere nella tua rierca.</testoRisposta>
				<sblocca>3</sblocca>
			</azione>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>sud</nome>
					<oggettoNecessario>permesso</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>Non hai ancora ricevuto i permesso della regina per intraprendere la tua ricerca.</testoFallimento>
					<stanzaDestinazione>1</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
		</stanza>
		<stanza id="3" nome="atrio del palazzo">
			<testoIniziale>Ecco l'atrio del palazzo reale. Un pò spoglio come stanza...Puoi vedere la grande scalinata che porta al secondo piano del palazzo, in cui sono presenti le stanze più importanti del palazzo come la sala del trono. A sud vedi il portone d'ingresso che ti conduce al giardino.</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>sud</nome>
					<oggettoNecessario>permesso</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>Non hai ancora ricevuto il permesso della regina per intraprendere la tua ricerca.</testoFallimento>
					<stanzaDestinazione>4</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>sopra</nome>
					<stanzaDestinazione>1</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
		</stanza>
		<stanza id="4" nome="giardino del palazzo">
			<testoIniziale>Il giardino del palazzo è sempre fiorito e profuma di buono. Ecco, in lontananza vedi la tua auto, la tua appariscente porsche rosa glitterata. A nord vedi il portone per entrare nel palazzo reale. A sud vedi la strada galattica, l'unica strada che ti permette di uscire da palazzo per dirigerti verso il villaggio.</testoIniziale>
			<azione id="3">
				<sbloccataDa>2</sbloccataDa>
				<verbo>entra</verbo>
				<verbo>sali</verbo>
				<oggetto>macchina</oggetto>
				<testoFallimento>Non puoi andare via senza aver chiesto il permesso alla regina Stella!</testoFallimento>
				<testoRisposta>Sei salita nell'auto, pronta per partire. Ti chiedi se stai facendo la cosa giusta, non sai dove andare, non sai dov'è Lorenzo, non sai cosa fare...</testoRisposta>
				<sblocca>4</sblocca>
			</azione>
			<azione id="4">
				<sbloccataDa>3</sbloccataDa>
				<verbo>accendi</verbo>
				<oggetto>auto</oggetto>
				<oggettoOttenuto>partita</oggettoOttenuto>
				<testoFallimento>Non puoi mettere in moto l'auto se prima non sali.</testoFallimento>
				<testoRisposta>Bene, l'auto è messa in moto, adesso puoi partire per la tua avventura.</testoRisposta>
			</azione>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>nord</nome>
					<stanzaDestinazione>3</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>sud</nome>
					<oggettoNecessario>partita</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>Non puoi partire se prima non metti in moto l'auto...</testoFallimento>
					<stanzaDestinazione>5</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
		</stanza>
		<stanza id="5" nome="strada galattica">
			<testoIniziale>La strada è lunga, il gps ti indica che per raggiungere il villaggio devi proseguire sempre a nord,est e sopra la salita per raggiungere il villaggio.</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>nord</nome>
					<testoRisposta>Ricordi le istruzioni del gps per raggiungere il villaggio...est e sud. Dietro di te, a sud, vedi dallo specchietto retrovisore la stanza per ritornare a palazzo.</testoRisposta>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>sud</nome>
					<testoRisposta>Riesci già a vedere il palazzo...</testoRisposta>
					<stanzaSbloccata>4</stanzaSbloccata>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>est</nome>
					<testoRisposta>Hai ancora una salita da fare per raggiungere il villaggio. Ad ovest vedi la strada che ti stal lasciando alle spalle.</testoRisposta>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>ovest</nome>
					<testoRisposta>La strada è ancora lunga ma sei nella direzione giusta per ritornare a palazzo.</testoRisposta>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>sopra</nome>
					<stanzaDestinazione>6</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
		</stanza>
		<stanza id="6" nome="villaggio del regno stellato">
			<testoIniziale>Finalmente sei arrivata al villaggio. Ultimamente gli abitanti del villaggio sono un pò in ansia per la scomparsa del principe Lorenzo. Temono che la regina Cuore Di Pietra esista sul serio e che potrà impossessarsi del regno stellato. Cerca di parlare con loro con cautela...vedi subito una saggia vecchietta, ti sembra la persona giusta con cui parlare...</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>sotto</nome>
					<stanzaSbloccata>5</stanzaSbloccata>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>ovest</nome>
					<oggettoNecessario>vestiti</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>Non puoi entrare nella locanda con quei vestiti, Barlow ti riconoscerà sicuramente e non vorrà parlare con te.</testoFallimento>
					<stanzaDestinazione>7</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>nord</nome>
					<stanzaDestinazione>8</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
			<azione id="7">
				<verbo>scendi</verbo>
				<oggetto>auto</oggetto>
				<sblocca>5</sblocca>
			</azione>
			<azione id="8">
				<verbo>entra</verbo>
				<verbo>sali</verbo>
				<oggetto>macchina</oggetto>
				<testoRisposta>Sei salita nell'auto, pronta ritornare a casa. Sotto vedi la discesa che devi scendere per entrare nella strada galattica.</testoRisposta>
				<sblocca>9</sblocca>
			</azione>
			<azione id="9">
				<sbloccataDa>3</sbloccataDa>
				<verbo>accendi</verbo>
				<oggetto>auto</oggetto>
				<oggettoOttenuto>partita</oggettoOttenuto>
				<testoFallimento>Non puoi mettere in moto l'auto se prima non sali.</testoFallimento>
				<testoRisposta>Bene, l'auto è messa in moto, adesso puoi ritornare a casa.</testoRisposta>
			</azione>
			<azione id="5">
				<sbloccataDa>6</sbloccataDa>
				<verbo>chiedi</verbo>
				<verbo>domanda</verbo>
				<oggetto>Florilandia</oggetto>
				<secondoOggetto>vecchietta</secondoOggetto>
				<testoFallimento>Devi essere più precisa</testoFallimento>
				<testoRisposta>" Buongiorno Principessa Melissa, è un onore per me incontrarla. So dell'antica esistenza di Florilandia...Deve sapere che tanto tanto tempo fa il regno stellato si estendeva fino a Florilandia. Un giorno, però, il regno venne dato in eredità a due sorelle che, per non dover scegliere chi doveva essere la sovrana, crearono il regno di Florilandia. La regina di Florilandia, Florenza, era una regina amata da tutto il suo popolo, ma un giorno venne colpite da una maledizione orribile. Florenza era una bellissima ragazza, desiderata da tutti i più potenti re. Quando il re Tacito, sovrano del regno Nero la chiese in sposa, lei rifiutò. Il re Tacito allora andò su tutte le furie lanciandole una maledizione. Secondo la maledizione, infatti, se la regina Florenza avesse avuto un figlio, questo sarebbe diventato malvagio portando alla rovina del regno di Florilandia. La regina Florenza, amava troppo il suo regno e quindi decise di non avere mai figli, ma un giorno nacque una figlia, che Florenza chiamò Florinda. Florenza cercò di darle tutto l'amore possibile, convinta che sua figlia non sarebbe diventata malvagia, ma quando Florina diventò regina non era amata da nessuno e iniziò a prendere decisioni che contrariavano il popolo. La regina fu subito nominata regina Cuor Di Pietra. Non so dirle però dove si trovi il regno di Florilandia...Provi a chiedere a Barlow, il vecchio locandiere, lo trova alla locanda Grezza. "</testoRisposta>
				<sblocca>6</sblocca>
			</azione>
			<azione id="6">
				<sbloccataDa>5</sbloccataDa>
				<verbo>chiedi</verbo>
				<verbo>domanda</verbo>
				<oggetto>locanda</oggetto>
				<secondoOggetto>vecchietta</secondoOggetto>
				<testoFallimento>Devi essere più precisa</testoFallimento>
				<testoRisposta>" Puoi trovare la locanda girando qui ad ovest, fai attenzione però, Barlow non è di molte parole...non puoi presentarti da lui vestita di tutto punto, cerca di mescolarti con il popolo. A nord trovi un negozio di vestiti. "</testoRisposta>
			</azione>
		</stanza>
		<stanza id="8" nome="negozio di vestiti">
			<testoIniziale>Eccoti nel negozio di vestiti, a sud puoi vedere il centro del villaggio da cui puoi entrare lenna locanda Grezza. Approfittane per cambiare vestiti ed essere più simile ad un abitante del villaggio.</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>sud</nome>
					<stanzaDestinazione>6</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
			<azione id="10">
				<verbo>compra</verbo>
				<verbo>acquista</verbo>
				<oggetto>vestiti</oggetto>
				<oggettoOttenuto>vestiti</oggettoOttenuto>
				<testoRisposta>Ora hai dei nuovi vestiti addosso, così ssei pronta per confonderti con la gente del villaggio e potrai chiedere a Barlow la strada per raggiungere Florilandia.</testoRisposta>
			</azione>
		</stanza>
		<stanza id="7" nome="locanda Grezza">
			<testoIniziale>Finalmente sei arrivata alla lcoanda Grezza. Chiedendo a Barlow di Florilandia potrai finalmente sapere dove dirigerti per cercare Lorenzo. Ad est vedi la discesa che ti porterà nella strada Galattica per ritornare a casa.</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>est</nome>
					<stanzaDestinazione>6</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>nord</nome>
					<stanzaDestinazione>9</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
			<azione id="11">
				<verbo>chiedi</verbo>
				<verbo>domanda</verbo>
				<oggetto>florilandia</oggetto>
				<secondoOggetto>barlow</secondoOggetto>
				<testoRisposta>" Da moltissimi anni non mi capitava che qualcuno mi chiedesse come fare ad arrivara a Florilandia, è strano che tu me lo chieda ora...Se sei proprio sicura di volerti addentrare in quel regno ti dirò come fare. Vedi quella porta? Devi varcarla e procedere a nord. Ti troverai nella strada paludosa. Dopo aver girato ad est entrerai nella palude. Lì troverai una barca, l'unica barca esistente al mondo che ti permetterà di attraversare la palude senza essere risucchiata dall'acido solforico sottostante. Per utilizzare questa barca dovrai pagare molti soldi al guardiano. Una volta attraversata la palude devi proseguire ad ovest e finalmente entrerai a Florilandia. "</testoRisposta>
				<sblocca>12</sblocca>
			</azione>
			<azione id="12">
				<verbo>apri</verbo>
				<verbo>varca</verbo>
				<oggetto>porta</oggetto>
				<testoRisposta>A nord vedi già la strada della palude. A sud puoi ritornare nella locanda.</testoRisposta>
			</azione>
		</stanza>
		<stanza id="9" nome="strada paludosa">
			<testoIniziale>La strada paludosa sembrava molto peggio dal nome. C'è soltanto un pò di fango e qualche animale viscido che ti striscia fra i piedi in cerca di nutrimento. Ad est vedi subito il varco per entrare nella palude. Non lasciarti prendere dal panico, la teentazione di girare a sud per ritornare indietro è forte ma Lorenzo aspetta solo te, non lasciarlo nelle grinfie della regina Cuor Di Pietra!</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>sud</nome>
					<stanzaDestinazione>7</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>est</nome>
					<stanzaDestinazione>10</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
		</stanza>
		<stanza id="10" nome="palude">
			<testoIniziale>Vista la strada che porta alla palude non ti aspettavi un luogo così cupo e raccapricciante. Vedi una piccola strisciolina di terra che porta ad una barca semi distrutta. Tutto attorno c'è una melma verde da cui emana un fumo puzzolente. Inizi ad avviarti verso la stradina quando vedi che una foglia secca si stacca da un albero e mentre si appoggia sulla melma verdastra si scioglie istantaneamente. A nord vedi la barca, l'unico modo per raggiungere florilandia è lì, davanti a te, a nord, alla fine della stradina strettissima. Dietro di te, a sud, vedi la strada per ritornare alla locanda.</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>nord</nome>
					<testoRisposta>Pian piano ti avvicini alla stradina strette stretta facendo molta attenzione a non far cadere nulla di sotto, senti il caldo del fumo che sale dalla palude. Finalmente riesci a raggiungere la barca, vedi di fianco una figura ricurva, ricoperta da una spessa coperta nera. Ti trovi davanti al guardiano della barca, l'unico modo per raggiungere Florilandia è chiedere al guardiano di trasportarti.</testoRisposta>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>ovest</nome>
					<stanzaDestinazione>9</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>sopra</nome>
					<oggettoNecessario>nosmartphone</oggettoNecessario>
					<testoFallimento>Prima devi dare una ricompensa al guardiano.</testoFallimento>
					<stanzaDestinazione>11</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
			<azione id="13">
				<verbo>chiedi</verbo>
				<verbo>domanda</verbo>
				<oggetto>passaggio</oggetto>
				<secondoOggetto>guardiano</secondoOggetto>
				<testoRisposta>" Sono disposto a darti un passaggio fino all'altra parte della riva, ma non lo farò gratis, devi darmi una ricompensa soddisfacente. "</testoRisposta>
				<sblocca>14</sblocca>
			</azione>
			<azione id="14">
				<sbloccataDa>13</sbloccataDa>
				<verbo>dai</verbo>
				<verbo>porgi</verbo>
				<verbo>offri</verbo>
				<oggetto>smartphone</oggetto>
				<secondoOggetto>guardiano</secondoOggetto>
				<testoFallimento>" Quello che mi offri non è abbastanza. "</testoFallimento>
				<testoRisposta>" La ricompensa mi aggrada, sali pure sulla barca. "</testoRisposta>
				<sblocca>15</sblocca>
			</azione>
			<azione id="15">
				<sbloccataDa>14</sbloccataDa>
				<verbo>sali</verbo>
				<oggetto>barca</oggetto>
				<oggettoOttenuto>nosmartphone</oggettoOttenuto>
				<testoRisposta>Stai attraversando la palude nella barca. Non c'è alcuna forma di vita e questo ti inquieta molto, l'unica cosa che ti tranquillizza è che stai per rivedere Lorenzo. Ecco, sei scesa dalla barce, salendo la piccola salita sarai finamente arrivata a florilandia.</testoRisposta>
			</azione>
		</stanza>
		<stanza id="11" nome="villaggio Florilandia">
			<testoIniziale>Il leggendario regno di florilandia esiste sul serio! Certo, non è come ci si aspetterebbe dal nome...Nell'aria regna tristezza, nelle strade non si vede nessuno, tutto è cupo e grigio. Vedi però una persona, una ragazza seduta su una sedia, con la testa bassa e cupa. Forse lei potrebbe dirti dove si trova il palazzo...Ti giri indietro e vedi che un macigno sta bloccando la strada che ti aveva portata fin qui. A sud vedi una stradina, magari prendendo quella riuscirai a ritornare indietro...</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>sud</nome>
					<stanzaDestinazione>9</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>est</nome>
					<stanzaDestiazione>12</stanzaDestiazione>
				</direzione>
			</direzioni>
			<azione id="16">
				<verbo>parla</verbo>
				<verbo>chiedi</verbo>
				<verbo>domanda</verbo>
				<oggetto>palazzo</oggetto>
				<secondoOggetto>ragazza</secondoOggetto>
				<testoRisposta>" Sono qui ad aspettare la principessa Melissa. Spero tanto che lei possa sconfiggere la regina Cuir Di Pietra e riportare il regno alla serenità. Dimmi chi sei, solo così potrò aiutarti. "</testoRisposta>
				<sblocca>17</sblocca>
			</azione>
			<azione id="17">
				<sbloccataDa>16</sbloccataDa>
				<verbo>presentati</verbo>
				<testoRisposta>" Dici di essere la principessa Melissa ma come faccio a crederti? Non sei affatto vestita come una principessa. Nessuno sa il nome del principe che deve sposare la princippessa. Io lo conosco perchè mentre passava di qua con la regina Cuor Di Pietra mi ha chiesto aiuto. Se sei sul serio la principessa Melissa dovresti sapere il nome...parlami del principe nominandolo per nome. "</testoRisposta>
				<sblocca>18</sblocca>
			</azione>
			<azione id="18">
				<sbloccataDa>17</sbloccataDa>
				<verbo>parla</verbo>
				<oggetto>lorenzo</oggetto>
				<secondoOggetto>ragazza</secondoOggetto>
				<testoFallimento>" Tu non sei la principessa Melissa, convincimi che lo sei se è così. "</testoFallimento>
				<testoRisposta>" Sono onorata di conoscerla principessa Melissa. Il principe Lorenzo mi ha dato il compito di darle il suo smartphone in cui ha scritto dei messaggi per lei. Ha detto che non è riuscito ad inviare i messaggi e che ci sono delle informazioni molto importanti. Per raggiungere il palazzo reale deve semplicemente seguire la direzione est. "</testoRisposta>
				<sblocca>19</sblocca>
			</azione>
			<azione id="19">
				<verbo>leggi</verbo>
				<oggetto>messaggi</oggetto>
				<testoRisposta>Messaggi di Lorenzo: " Melissa, non so come sia successo, la regina Cuor Di Pietra deve aver fatto un incantesimo al mio smartphone, non riesco a contattarti in nessun modo. Sono stato rapito e mi sta portando al suo palazzo, vuole costringermi a sposarla per poter regnare su Florilandia. Sono riuscito a scoprire che l'unico modo per sconfiggerla è puntare la bacchetta sui suoi occhi pensando la parola bafloba. Sono sicuro che verrai a cercarmi. "</testoRisposta>
			</azione>
		</stanza>
		<stanza id="12" nome="palazzo di Florilandia">
			<testoIniziale>Finalmente sei giunta al palazzo di Florilandia. La porta è aperta, non vedi nessuno nelle vicinanze. Se sali le scale ti troverai immediatamente all'ingresso.</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>ovest</nome>
					<stanzaDestinazione>11</stanzaDestinazione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>sopra</nome>
					<stanzaDestinazione>13</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
		</stanza>
		<stanza id="13" nome="ingresso">
			<testoIiziale>L'ingresso è cupo come tutto il resto, senti provenire da nord una voce, è la voce di Lorenzo! Oltre alla sua senti anche la voce della regina Cuor Di Pietra. Sotto vedi le scale che ti hanno condotta all'ingresso.</testoIiziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>sotto</nome>
					<stanzaDirezione>12</stanzaDirezione>
				</direzione>
				<direzione>
					<nome>nord</nome>
					<stanzaDestinazione>14</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
		</stanza>
		<stanza id="14" nome="stanza della regina Cuor Di Pietra" fine="true">
			<testoIniziale>Nella stanza della regina Cuor Di pietra. A sud vedi la porta dalla quale sei appena entrata che ti condice all'ingresso. Davanti a te Lorenzo è legato, dalla tua posizione riesci a vedere tutto liberamente e senza essere vista. La regina Cuor Di Pietra gli deve aver appena fatto un incantesimo x non farlo parlare perchè dalla sua bocca non esce alcun suono. Vedi lui, che cerca di gridare ma non ci riesce. La regina si sta avvicinando a lui cercando di fargli assumere un filtro d'amore. Ti guardi intorno, devi agire subito altrimenti la regina riuscirà a far innamorare Lorenzo di lei. Vedi che c'è un comodino su cui la regina ha appoggiato la bacchetta magica, ignara che qualcuno potesse rovinare il suo piano.</testoIniziale>
			<direzioni>
				<direzione>
					<nome>sud</nome>
					<stanzaDestinazione>13</stanzaDestinazione>
				</direzione>
			</direzioni>
			<azione id="20">
				<verbo>afferra</verbo>
				<verbo>prendi</verbo>
				<oggetto>bacchetta</oggetto>
				<testoRisposta>Nel momento in cui afferri la bacchetta scivola un vaso dal comodino provocando un rumore assordante. La regina, colta alla sprovvista, lascia cadere il filtro che si rompe in mille pezzi. Come se niente fosse la regina tira fuori un'altra bacchetta magica e la punta verso di te. Devi essere pronta, ricordare le parole che ha detto Lorenzo nel messaggio ed agire immediatamente.</testoRisposta>
				<sblocca>21</sblocca>
			</azione>
			<azione id="21">
				<sbloccataDa>20</sbloccataDa>
				<verbo>punta</verbo>
				<oggetto>bacchetta</oggetto>
				<secondoOggetto>regina</secondoOggetto>
				<testoRisposta>La regina è sorpresa del tuo gesto. Ti manca pochissimo per sconfiggerla, basta pensare alle parole che aveva scritto Lorenzo nel messaggio...ma devi farlo in fretta o la regina ti sconfiggerà!</testoRisposta>
				<sblocca>22</sblocca>
			</azione>
			<azione id="22">
				<sbloccataDa>21</sbloccataDa>
				<verbo>pensa</verbo>
				<oggetto>bafloba</oggetto>
				<testoFallimento>Prima devi puntare la bacchetta contro la regina!</testoFallimento>
				<testoRisposta>Nel momento in cui pensi la parola magica dalla tua bacchetta spunta fuori una luce azzurra, accesa, intensa, accompaganta da tanti fiorellini luccicanti di tutti i colori. La luce si dirige verso la regina. In un primo momento le colpisce gli occhi, poi arriva al cuore. La regina si solleva da terra e viene circondata da un arobaleno. Improvvisamente si accascia a terra e si rialza. La guardi in viso, sembra così bella, armoniosa e gentile. Capisci subito che pensando quella parola hai spezzato la maledizione. La regina ti guarda e dice: " Tu devi essere Melissa...Ho sentito parlare di te, un pò di tempo fa. Purtroppo ricordo tutto, tutto quello che ho fatto di male. D'ora in poi il regno ritornerà ad essere felice ed armonioso come era una volta. Vi prego di perdonarmi, spero che tu e Lorenzo possiate vivere felici e contenti. " Lorenzo ti viene incontro, dopo che la regina Florinda lo slega. Ti abbraccia forte e finalmente riuscite a ritornare a casa insieme. Da questo momento Florilandia è ritornata com'era una volta e tutto vive nella felicità.</testoRisposta>
			</azione>
		</stanza>
		<valutazione>
			<numero>5</numero>
		</valutazione>
		<valutazione>
			<numero>5</numero>
		</valutazione>
		<recensione>
			<titolo>Bellissima</titolo>
			<testo>La storia mi è piaciuta moltissimo, è semplice da giocare e non troppo lunga.</testo>
			<utente>Gaia Bella</utente>
			<data>2012-03-25</data>
		</recensione>
	
<valutazione>
<numero>2</numero>
</valutazione>

<valutazione>
<numero>2</numero>
</valutazione>

<recensione>
<titolo>aga</titolo>

<testo>WG È</testo>

<utente>ciao</utente>
<data>2012-03-26</data>
</recensione>

<valutazione>
<numero>2</numero>
</valutazione>

<valutazione>
<numero>1</numero>
</valutazione>

<valutazione>
<numero>1</numero>
</valutazione>

<recensione>
<titolo>Titolo</titolo>

<testo>Scrivi qui la tua recensione</testo>

<utente>Nome</utente>
<data>2012-03-26</data>
</recensione>

<recensione>
<titolo>Titolo</titolo>

<testo>Scrivi qui la tua recensione</testo>

<utente>Nome</utente>
<data>2012-03-26</data>
</recensione>
</storia>
</storie>
